\section*{Caedirn}

Aufgewachsen bist du als Milchschwester des jetzigen Burgherren Lorric MacLachlan~-- deine Mutter war seine Amme, die jetzige Köchin der Burg.
Als Lohn dafür hat sich der alte Syre MacLachlan auch um deine Ausbildung bei den Schwestern der heiligen Vanafred gekümmert. Dort lerntest du nicht die Kunst der Geburtshilfe sondern wurdest gar zur Priesterin der Vana geweiht. Eine große Auszeichnung für eine Frau aus dem einfachen Volk und du bist deinem Gönner über alle Maßen dankbar.

Als kurz nach dem Tod des alten Syres auch der Schreiber und der Priester der Burg starben, sandten deine Oberen dich um den Burgherren zu unterstützen. Du gingst gerne, um deine Dankbarkeit zu beweisen, aber nicht selten kommt dir das auch wie eine Prüfung der Götter vor. Offiziell bist du nur Priesterin der Burg und der Dörfer um diese herum. Aber Lorric ist bequem und machte dich ohne ein Wort auch zur Schreiberin und Verwalterin. Er ist schlicht zu selten da und wenn er da war, feiert er und betrinkt sich, um die Bücher ordentlich zu führen. 


Du würdest dir jedoch niemals anmaßen, den Burgherren offen zu konfrontieren, sondern runzelst deine Stirn in aller Stille und nutzt sarkastische Anmerkungen in der Burgchronik als Ventil für deine Aggressionen. Du bist der festen Überzeugung, dass Lorric seine Nase ohnehin niemals in das Buch stecken wird.


Zu Osmond hast du ein zwiegespaltenes Verhätnis. Auf der einen Seite geht er dir zur Hand, was die Buchführung angeht, und ist dir in den wirtschaftlichen Fragen eine große Hilfe. Zum anderen ist er Lorrics Trinkkumpan und Reisegefährte und somit jemand, der den jungen Syre von seinen eigentlichen Pflichten abhält.


%deren Aufgabe nicht nur die Betreuung des Schreines 
%der Götter auf Alasdell und des Vana-Schreines im 
%Wald zu Füßen der Burg besteht, sondern die auch die 
%Aufgaben einer Burgschreiberin und -chronistin versieht.
%Des öfteren bringt ihr Herr sie nah an den Rand der Verzweiflung,
%da er ihrer Meinung nach die Verantwortung eines Syres zu
%sehr auf die leichte Schulter nimmt. Außerdem betrinkt er sich
%zu oft und verschwindet zu häufig auf Abenteuer, wodurch die
%ganze Verwaltungsarbeit an ihr hängen bleibt. Davon abgesehen ist
%sie jedoch zu sehr graue Maus, als dass sie Lorric das 
%direkt sagen würde. Stattdessen versteckt sie es in sarkastischen
%Andeutungen in der Chronik, die der junge Mac Lachlan ihrer Überzeugung
%nach eh nie lesen wird.